有冇人呢幾日太凍要用熱水洗手？

結果就係生蘿蔔仔

定係你想生椰菜花？

咩係蘿蔔仔

尖銳

其實就係凍瘡，當皮膚突然變熱，從冷到熱會令血管迅速膨脹，就會出現凍瘡

隻腳生蘿蔔仔想死

16年果次寒潮試過隻腳生，而家沖涼前一定整暖隻腳先，沖涼都唔敢沖太熱，但點知隻手都係出事

我

隻手冇知覺咁款

咁用熱水沖涼咪會全身生瘡

咁你咪沖涼唔可以用熱水

Keep住凍水 冬天長期有一點一條嘅傷口係日常

我都有生凍瘡
呢2星期日我係直接全熟水沖涼 好舒服
結果訓教就痕到醒左 見到腫曬
初頭以為係灰甲翻發整到我痕 咁搽左上年去睇街症支醫灰甲隻藥膏 搽左2日冇用
再上網search 原來我沖涼沖太熱，依加唔敢一開始沖太熱同轉搽保濕cream

*全熱水